香港進修音樂問題

講返少少自己背景
我識既學器有結他/鼓/Beatbox 多數自彈自唱 有玩下finger-style 但你話彈classic野 手指飛黎飛去真係未得

我係個Busker 以前夾Band唱歌 有好多舞台經驗 都有基本樂理知識 自己唔夠分讀Ugc學位（有3322）得13分 讀左年High deep 發覺根本唔係自己興趣 有意下年轉讀音樂相關課程

睇左好多相關資料 Bu副學士 （我無八級學器）
Kong u Space都好似有個Asso係修音樂 但個名係媒體及文化創意既課程 之後都見到教大有音樂副學士 但又搵唔到太多資料

我依家講自己處境出黎 因為覺得好迷惘 有壓力 一來後悔細個無叫呀媽帶自己學琴 樂理 無由細培養

但另一邊相想問有無巴絲讀緊相關既音樂副學士/學士課程 可以比下意見我？ 我比d以前樂隊比賽既獎項教大/Bu/Hkusp 睇 又會唔會有用？ 我又上網見有人講話Bu Music Asso唔洗彈得好叻 唔洗八級 見你識彈 面試過到都會比你入

好想想乞下鼓勵 唔洗留言講讀音樂係乞食 我知 但我就算乞都決定左要讀呢科 依家應該點做 E app又無報 Jupas又無報 我知我1999

Push

push

讀音樂你真係勁既

最後出黎教下人 出下show都搵到食

真心求指教🙏🏻

自己本身有寫歌 自問唱歌好多類型都okay 有寫開歌 Rap beat 我無論第時做咩（音樂老師 後制 和音 ）都無所謂 只要係關音樂時就好了 對填詞更加有興趣 因為好有意義 影響到好多人 總之我都覺得點都撈到 但首先要有機會比我學到更多先

你話識結他琴beatbox

自己咩程度 有冇天份 音樂感強唔強

呢d自己心照喇

我見好多busking既都好廢成pat屎咁

自己鐘意既 中上程度咪繼續去

大把人靠音樂搵食唔死得喇

啱 我會客觀分析 亦會繼續努力 聽多d人意見 多謝巴打鼓勵

talent 唔夠唯有讀production

然後乞食

BU Edu KongU music 全部都係classical

見你全部樂器都係夾band為主會唔會考慮hkdi
見唔少band佬都係嗰度出黎

我怕我既分都入唔到 而且無八級樂器報讀音樂真係一大弱勢

始終佢都算係Degree

都有諗過 但始終想要返個學士學位 但點都一定係讀音樂

Bu asso我讀過
樂器唔洗好叻都入到

搵錢course 你報 有3322 基本上就有offer

真係？

咁如果我等今年放榜個日 攞上年Dse張cert去報 唔知得唔得呢

呀屌 唔撚洗3322添
Asso 全2就得

Pish

得呀
其實你可以上bu cie個網睇定
Non jupas 報個時限好長
我嗰陣全程上網報 等audition 通知

不過如果你真係淨係想要張cert
不如乜鳩bu edu 都報晒先

香港得classical 讀
Cie 只收大路classic樂器（不包括 古典結他）
樓主咩cert都冇就唔好學人讀Music
人哋個個都Music至少都有個皇家八級
樓主唔好再發夢 晒屋企人錢 認認真真搵其他出路好過
你要發展音樂唔一定要讀Music 香港啲Music又廢又戇鳩 更何況你唔係想讀古典

唔係潑你冷水，你個background 讀音樂會好辛苦，你連最基本既樂器八級都無，又唔諗住去考番個？ 因為修音樂，八級既知識只係入場卷，學既野好多都係歷史上同理論上既野，你要問心係咪鐘意先，因為見你個底都係流行文化為多，好似樓上啲師兄咁講，HKDI 或者Ptoduction 類好似啱你多啲
香港進修音樂唔係一定乞食，但如果以為讀左音樂就一定可以係音樂界發展就大錯特錯，香港音樂係講人脈關係，技術係其次，希望可以幫到你

其實我都有諗過去讀音樂既課程（無資歷架構但好做到野）但唔係我一個人可以話曬事，我都要fulfill返屋企人既期望，要有返個Degree(我知我當初無直入到大學已經係衰仔）

多謝Ching回覆 我明白你講既野 但問題係我Di好似唔夠分 我本身已經無八級底 又要Dse考得唔好 我明白係令到自己選擇好少 但我既興趣係係呢到 所以都想盡力搵返呢條出路 先特登上黎問 多謝你既寶貴意見？

！

咁夜連登無人

如果你有啲家底既話，可以試下去外國讀MI 即係music institute， 不過學費好撚貴，近近地日本都有，當然最好係去LA, 如果你有幸去到你會發現就算你係香港彈到曉飛去到都係地底泥黎，但果兩三年你會學到呢一世你係香港都學唔到既野。。
不過你個程度入到去驚你堂堂都係企左响度唔知點算，所以都係比心機master左你major果樣樂器先啦

個d應該由細彈到大.....雖然我相信有心唔怕遲 亦都努力追緊 但講真早起步真係人地既優勢黎 但我相信音樂唔應該靜係彈野有幾叻 理論幾好 唱歌幾勁 而係最基本既感唔感動到人 啟唔啟發到人 比唔比支持低谷既人 或者做唔做到個類音樂應有既情緒氣氛 我覺得我努力做自己中意既人 將來有機會影響到少少人就可以

但我依家面對既問題係 邊到學到我想學既野 攞到資歷架構

ching 呢到係香港 成績先係最重要 你連最基本八級琴/學理都冇 點會有可能入到ugc既degree
再講你係咁強調自己成績唔好 怕入唔到 點解唔試下報hkdi先呢 連報都驚 咁睇唔出你有幾想讀

你比我發下夢啦！仆街完我就會收皮 大家咪當幫下我去仆街 Btw thx！聽日就睇相關資料

同埋hd/asso 都可以升上ugc 讀音樂
你可以試下由呢個方法升上去
不過時間就耐啲 錢又用多啲

係呀！本身都係打算咁

講真, 我同你背景都有相似, 都明白你諗乜, 都有玩busk, 都想轉讀music, 但係, 係香港讀music 真係要classic grade 8以上, 同埋真係好似樓上咁講, 會讀theory, 有心的話, 我都建議你gap 一年考返個8級...
不過"音樂唔應該靜係彈野有幾叻 理論幾好 唱歌幾勁"我就唔係咁諗... 感動人前, 你都要有料, 如果基本功都冇, 唔會玩得好音樂, 唱唔好, 識聽嘅一定會知咩料... 同埋有心玩都會求進步

無家底就搵到錢先講興趣啦
屋企人食谷種咩 成日夢想夢想

真心呢，年年一大炸 MI Berklee Lama 番香港都搵唔到食，你要知而家香港咩水平，你自己咩料，音樂想搵到食一係就教野 一係就精英 其他無家底讀完慘過乞。
呢行講圈子講資歷 你埋唔到堆有天份都無用 你本身唔深音樂底子既 你點同人比？人地邊度邊度讀完乜乜乜幫邊個做緊野 係外國日玩夜玩 你IVE ? Space ? 手野唔係勁，Production ?而家做條廣告歌 搞一搞對客對片 2星期先搞掂既野你覺得值幾錢？大陸仔做 100 條比客選都未到你去接。寫歌？你不如搵一搵香港土炮出黎寫歌既有幾多個？唔係想打擊你，音樂夢香港窮撚生存唔到。
買部Mac幾錢？Interface ? Mic pre ? Plug in ? Monitor ? 樣樣都係錢 你打算讀完Di Asso 你有咩本錢去搞你個Studio/Production House ? 你打算投資幾多幾多年先回本？

真係中意音樂唔一定要讀
你又唔專 乜都玩

8 級樂理都考唔到, 去到 mi 同鬼仔 jam 歌就真係企左係到啦

唉... 做音樂家陣一定唔好係香港base
單係土地問題已經唔夠上面玩

考到個八級去到都係企係度
個pool大撚到 自己渺小到
你都唔好話咩 入面既勁人天才仲要努力過你既大撚把
2 3 年一代新人出山 同你爭食 唔係精英 慘撚過食屎
打份正常工咩人都努力得 咁耐以黎音樂從來唔需要中下層既人
特別香港音樂行業萎縮到咁
無十足心理準備真係咪搞

去台灣la

搞個Studio貴撚到 周街既租已經癲撚左
而家500 600 呎成皮野租 個洗費真心癲
唔好講Gear 全部現兜兜

音樂，從來唔係比窮人玩

8級宜家周街都係，教都請樂音系教

講真去 mi 都係當開下眼界, 比人氛醄下...
返到嚟香港咪都係撈野..
依家香港做音樂嘅, 有幾多真係 100% 香港水丫
唔多唔少都係搵人仔

唔好行呢條路呀 香港玩音樂真係搵唔到食呀 我行左第一步就退場啦 除非你有金字塔頂端以上的人帶你玩 如果唔係早些少離場

開頭邊咁有錢攪studio
個個都係床邊打返嚟架啦

唔多唔少叫客氣 個個都係望人仔

行左十X年 除非你有金字塔頂端以上的人帶你玩←呢句真係真.
冇家底 唔識人 同等運到無異.

人仔好搵好多
科水又快, 唔似香港咁閒閒地拖你幾個月成年數....
最起碼人地會尊重下你, 叫聲你老師

都唔係嘅
你好超班都得

單單JOB都拖都已經習慣 半年埋尾算執到

但而家大陸音樂起得好勁 個POOL既勁人愈黎愈多 競爭都愈來愈大

中下流既人真係乞食都唔掂

上去識返啲朋友
大家互相利用一下, 有錢齊齊搵

認真比樓主參考.
我十X年前都決心入音樂行 挨到而家有小小諗法鐘意岩聽就聽啦.

有心做production既
拎D錢買部MAC機先啦
買套 ableton / logic
開個而家Spotift/Apple Music TOP list (外國)
上youtube / forum 跟住學黎做
你做完1 2隻 已經比你去讀果d 19 local 音樂課程更加做到野.
然後就係不停update自己既聲, idea 既 pocket . 做多d demo
賣錢就唔洗諗住 去到呢度你應該知自己係咩料 夠唔夠做
唔夠先真係搵人學 睇下可唔可以carry下你痴住白做幫佢手
夠做咪直接send去唱片公司等運到.
中途冇整歌既時間去學樣樂器 精左佢
你唔熟悉一種樂器對你自己既旋律觀 / 節奏感 會掌握得唔夠好 唔夠精
最好都係學琴/鼓啦 結他而家你打開搵到食既歌 結他真係冇幾多隻.
學琴鼓對編曲做歌都有幫助 , 中途考埋個rockschool 8級 呃住飯食教下野先
然後就靠你自己天份同際遇啦.

Ching 可唔可以交換Tg交流下

你比你果個我啦 謝

明白 多謝師兄指教。但去意已決

明白 會追返。

我都有諗過去台灣 或者直頭出外國讀 但到時多數都要留返係個邊發展 同埋人生路不熟 又無人讀過話我聽 都驚伏

去意已決....對唔住

啱！

我本身已經有部MacBook pro 啦 咪 結他個d Logic 其實係咪Garage band d friend? 我有上網睇過人用 發覺好似

swaggy_jjjjj

玩音樂無技術 = 無可能撈

香港有技術無cert基本上只可以窮

好多人話讀Hkdi

我都教左幾個

Hkdi扮外國教育

第3，4 堂就講緊mode 同好多theory 上的野

但又無外國的free jamming 實戰咁教你

有人話佢係教作曲同production

但你無input 對音樂無審美觀又點作？

建議樓主搵個勁老師認真學一兩年

以考級為目標， 音樂學校為副

你無級 窮都窮到你無心志

用音樂黎享受同音樂做生活

兩回事

外者 成功的音樂人9成都8 級以上

有一定彈奏能力

如： 顧學輝，舒文， 林俊傑， 周杰倫

唔係想踩樓主

係想講 考個試就知自由幾多斤兩

有天份4 年搞店

中間重可以考音樂學校

但連8 級都辛苦

就算吧啦

可以交換tg交流下？
swaggy_jjjjj

Asso畢業做咗兩年琴行
有大有細

音樂真係有錢先玩得掂嘅野嚟
同埋識人都未必幫到你幾多
香港地咁細
有機會人地都自己做啦

執歌係最好嘅學習方法
每粒音, 音色, rhythm 都執到一樣,
不出一年編曲制作能力一定大增.

Mac 機就唔係 must, 不過要識用.
(即係唔識用嘅你都係要平平地買返部玩下)
logic 就習慣問題, 我好撚討厭 ! (emagic 年代開始)
反而唔識用 protools 就真係賴野.
( 我係 pc 派, 用 cubase ! )

祝你好運啦...
我14 歲先正式開音樂
16歲第一次收錢做歌
18歲簽到 pub. 公司
今年36歲都重係食緊谷種...

食谷種 + 1

而家都搵緊條生路行。。。